const questions_hard = [
    {
        question: "რაზე გადასახადი შემოიღეს ვენეციაში 1993 წელს?",
        options: ["ცეცხლი",
                 "კვამლი",
                 "მტვერი",
                 "ჩრდილი"
        ],
        correctOption: "ჩრდილი"
    },

    {
        question: "ბესტსელერი დროის მოკლე ისტორია დაწერა: ",
        options: ["სტივენ ჰოკინგმა",
                 "სკოტ ფიტჯერალდმა",
                 "ივლინ ვომ",
                 "მარიო ვარგას ლიოსამ"
        ],
        correctOption: "სტივენ ჰოკინგმა"
    },

    {
        question: "შექსპირის ტრაგედია ჰამლეტის სრული სახელწოდებაა ?",
        options: ["ისტორია შურისძიებასა,სიკვდილსა და სიყვარულზე",
                 "დანიის პრინცის სიკვდილის ისტორია",
                 "ტრაგიკული ისტორია ჰამლეტზე,დანიის უფლისწულზე",
                 "ლეგენდა დანიის უფლისწულ ჰამლეტისა"
        ],
        correctOption: "ტრაგიკული ისტორია ჰამლეტზე,დანიის უფლისწულზე"
    },

    {
        question: "ვინ შექმნა ბურთულიანი კალამი ?",
        options: ["ოლივერ ევანსმა",
                 "ბენჯამინ ფრანკლინმა",
                 "ჯორჯ პარკერმა",
                 "ლასლო ბირომ"
        ],
        correctOption: "ლასლო ბირომ"
    },

    {
        question: "არც თუ ისე დიდი ხნის წინ მეცნიერება დაადგინეს, რომ თხას აქვს უნარი ?",
        options: ["იპოვოს ნივთი სუნით",
                 "იცნოს ადამიანი ფოტოზე",
                 "საკვების გარეშე გაძლოს თვეზე მეტ ხანს",
                 "არ დაიძინოს ერთი თვის განმავლობაში"
        ],
        correctOption: "იცნოს ადამიანი ფოტოზე"
    },

    {
        question: "შაქრის რეფინადის სამშობლოა ?",
        options: ["კუბა",
                 "ესპანეთი",
                 "ჩეხეთი",
                 "სომხეთი"
        ],
        correctOption: "ჩეხეთი"
    },

    {
        question: "ძაღლი სახელად ფიქლზი ცნობილია იმით,რომ ?",
        options: ["სიკვდილს გადაარჩინა ამერიკის პრეზიდენტი",
                 "იპოვა ფეხბურთის მსოფლიო ჩემბიონატის თასი",
                 "ავიდა ჯომოლუნგმაზე",
                 "მიაგნო დამალულ უდიდეს განძს"
        ],
        correctOption: "დუბაი"
    },

    {
        question: "ჩამოთვლილთაგან რომელია თევზი?",
        options: ["დელფინი",
                 "წყლის ფოთლოვანი დრაკონი",
                 "რვაფეხა",
                 "მედუზა"
        ],
        correctOption: "წყლის ფოთლოვანი დრაკონი"
    },

    {
        question: "რომელია ორ ფეხზე მორბენალი ყველაზე სწრაფი ცხოველი ?",
        options: ["სირაქლემა",
                 "კენგურუ",
                 "გიბონი",
                 "ადამიანი"
        ],
        correctOption: "სირაქლემა"
    },

    {
        question: "ჩამოთვლილთაგან რომელი არ არის ძუძუმწოვარი",
        options: ["თაგვი",
                 "ზვიგენი",
                 "ვეშაპი",
                 "ჭიანჭველიჭამია"
        ],
        correctOption: "ზვიგენი"
    }
];
questions_medium = [
    {
        question: "სად მდებარეობს მსოფლიოს ყველაზე მაღალი ნაგებობა ?",
        options: ["ნიუ-იორკი",
                 "დუბაი",
                 "შანხაი",
                 "მექა"
        ],
        correctOption: "დუბაი"
    },

    {
        question: "ყველაზე გრძელი მთათა სისტება არის?",
        options: ["ანდები",
                 "ჰიმალაი",
                 "ალპები",
                 "კარპატები"
        ],
        correctOption: "ანდები"
    },


    {
        question: "ყველა დროის ყველაზე ყურებადი სერიალია ?",
        options: ["სოპრანოს კლანი",
                 "სამეფო კარის თამაშები",
                 "უცნაური ამბები",
                 "მძიმე დანაშაული"
        ],
        correctOption: "სამეფო კარის თამაშები"
    },

    {
        question: "რომელი ქვეყნის ეროვნულმა ნაკრებმა მოიგო 2018 წლის მსოფლიო ჩემპიონატი ფეხბურთში ?",
        options: ["გერმანია",
                 "ბრაზილია",
                 "ბელგია",
                 "საფრანგეთი"
        ],
        correctOption: "საფრანგეთი"
    },

    {
        question: "ყავის სამშობლოა?",
        options: ["ბრაზილია",
                 "კოლუმბია",
                 "ეთიოპია",
                 "მექსიკა"
        ],
        correctOption: "ეთიოპია"
    },

    {
        question: "დაასახელეთ აშშ-ს ყველაზე ფართობით უდიდეში შტატი?",
        options: ["ტექსასი",
                 "კალიფორნია",
                 "ალიასკა",
                 "ნიუ-იორკი"
        ],
        correctOption: "ალიასკა"
    },

    {
        question: "რამდენი გვერდი აქვს პენტაგონს?",
         options: ["ხუთი",
                 "ექვსი",
                 "შვიდი",
                 "რვა"
        ],
        correctOption: "ხუთი"
    },

    {
        question: "რომელია მზის სისტემის უდიდესი პლანეტა?",
        options: ["სატურნი",
                "ნეპტური",
                "იუპიტერი",
                "მერკური"
        ],
        correctOption: "იუპიტერი"
    },
];
questions_easy = [
    {
        question: "საფრანგეთის დედაქალაქია?",
        options: ["ბერლინი",
                "ვაშინგტონი",
                "პარიზი",
                "თბილისი"
        ],
        correctOption: "პარიზი"
    },

    {
        question: "რამდენი პლანეტაა მზის სისტემაში ?",
        options:[ "ექვსი",
         "ხუთი",
         "რვა",
         "ცხრა"
        ],
        correctOption: "რვა"
    },

    {
        question: "რამდენი სამკუთხედის კუთხეების ჯამი ?",     
        options:[ "180",
         "170",
         "270",
         "360"
        ],
        correctOption: "180"
    },

    {
        question: "რომელია ყველაზე დიდი ფართობის მქონე ქვეყანა ?",
        options:[ "რუსეთი",
        "აშშ",
        "კანადა",
        "ბრაზილია"
       ],
       correctOption: "რუსეთი"
    },

    {
        question: "დაასახელეთ ყველაზე გრძელი მდინარე მსოფლიოში?",
        options:[ "ნილოსი",
        "ტემზა",
        "ამაზონა",
        "ნიგერი"
       ],
       correctOption: "ნილოსი"
    }
];